以往都會有啲抵制清單將一堆親共集團列晒出嚟

話說小弟今日老母send咗張清單係叫人唔好幫襯一啲親建制嘅商店，圖如下。

說實話，比起抵制清單，我覺得更應該出一張清單係列有所有表態反修訂或者親本土嘅商家出嚟。如其去叫人唔去幫襯一間嘢，不如引導去幫襯一間會易啲。

喺人性角度嚟講，叫人去做一樣嘢永遠都易過叫人唔好去做一樣嘢。而站在方便嘅立場上，只要跟住清單去揀商家幫襯都一定會易過叫人唔好幫襯，因為人嘅惰性會好易因為懶搵而唔理。

唔好諗佢哋係咪專登賣廣告扮本土住先，起碼出過聲便應該要嘉許。

唯一嘅弊處係真係做咗出嚟一定會有反作用俾堆蝗同親共杯葛。

好似大X樂呢D
坐入去唔食野都唔趕你既可以入去涼下冷氣休息下
咁大個集團唔會咁小氣唔比人坐掛？

整個集結晒依啲地方送俾露宿者入去挨抖下